垃圾車果陣臭味到底係咩味?

明明架架垃圾車裝既垃圾都唔一樣，但係部部垃圾車都係果陣臭味，到底果陣臭味點嚟既呢？

垃圾味

細菌分解垃圾既味(好似係)

垃圾的厭氧發酵過程中會產生大量的填埋氣，其組分通常為：50%~70%左右的甲烷，30%~50%左右的二氧化碳，以及1%左右的微量組分。而惡臭，就是由這1%的微量組分中的某些物質引起的。這些微量組分包括有機化合物和無機化合物，種類繁多而濃度極低，填埋場能夠檢出的物質可達一百多種，濃度在ppm或ppb級。可以把這些物質分為幾類：含硫化合物（硫化氫、硫醇、硫醚等）、含氧化合物（醇、醛、酮、酯等）、烷烴、烯烴、鹵代烴、萜烯以及芳香烴，對了還有氨氣。其中，硫化物以及含氧化合物由於嗅閾值較低而濃度相對較高（因為是厭氧、兼氧發酵初期主要產物），往往會導致嚴重的惡臭。

輸6球嗰陣

食物腐壞嘅味道

我覺得係係變壞嘅生果